README
=====================

Этот README документирует описывает все шаги, необходимые для создания и запуска веб-приложения.

##### Установка

1. Склоинруейте проект
2. В корне проекта создайте файл `.env` и поместите в него следующие переменные:
   - DJANGO_SECRET_KEY (секретный ключ)
   - REDIS_URL (redis://redis:6379/0)
   - TOKEN (токен на авторизации при отправке сообщения)
   - DJANGO_EMAIL_BACKEND (django.core.mail.backends.smtp.EmailBackend)
   - DJANGO_EMAIL_HOST (smtp.gmail.com)
   - DJANGO_EMAIL_PORT (587)
   - DJANGO_EMAIL_HOST_USER (Email сервера хоста)
   - DJANGO_EMAIL_HOST_PASSWORD (Пароль от Email сервера хоста)
   - DJANGO_EMAIL_TO_STATISTIC (Email куда будет приходить статистика)
   - POSTGRES_HOST
   - POSTGRES_PORT
   - POSTGRES_DB
   - POSTGRES_USER
   - POSTGRES_PASSWORD

##### Запуск

Для запуска приложения нужен установленный docker-compose

Запуск происводится с помощью следующе команды:

`docker-compose up --build`

##### Доступ

- http://localhost:8000

##### Сделанные дополнительные задачи

1. Организовано тестирование написанного кода
2. Обеспечено автоматическое тестирование с помощью GitLab CI
3. Подготовлен docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
4. По адресу /docs/ открывается страница со Swagger UI и в нём отображается описание разработанного API
5. Реализован дополнительный сервис, который раз в сутки отправляет статистику по обработанным рассылкам на email
6. Организована обработка ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки
